連登有冇人玩raspberry pi？

見raspberry pi幾舊水好似幾過引
買黎睇片同remote自己desktop有冇得諗

有諗過 但加埋d周邊野 唔只幾舊水

只係想淘個3.5吋mon都百幾蚊

用緊3b+
行 Pi-Hole + Shadowsocks + qBittorrent + 一堆立雜script

ching 行咩OS?
我用緊官方, 想換ubuntu mate, 介面好似靚好多, 但d野要重裝好煩

睇片唔知得唔得, 我試過copy套動作片入去, 但都窒下窒下

都係就咁Raspbian Stretch desktop
我之前3b轉3b+因為某啲原因要由頭裝過領略到嗰種痛苦
不過咁嘅話可以順便更新晒啲之前手動裝落一直冇更新嘅program
都算係有啲得着

呢啲板仔電腦有乜實際作用呢 求教

唔明點解咁大需求

我要求不算太高 只係見到網上 啲人全部整埋啲 stem機械電子手作仔

我指市場需求

我上網睇 用佢黎行script 將小米堆燈 連到iPhone個homekit到
有梅興趣淘舊返黎玩下

好似好多街上既電子廣告版都係用佢？
有錯請指教

做dev server

大部分都係比中學生學下STEM，又或者係比人玩下IoT。

做signage dashboards
搭部58”嘅電視,最經濟嘅做法

睇片就唔好諗啦

依家我一張卡行raspbian 用ASF掛steam trading card
另一張就Volumio-> Pifi DAC+ 當player用多

做實驗夠平

講起ASF我又諗起之前summer sale掛saliean

Retro pi 打舊game

拎嚟裝 v2ray
但唔知點解 connect 後上唔到網

Raspberry Pi 2/3都有，用嚟做CAS,Pi2裝咗Archphile(已停咗develop), Pi3安裝咗Volumio 2

1GB RAM真係少左D
同屋企部router一樣

拎黎當server run python script夠唔夠力?

個個同事都係拎黎玩吓script get啲野put啲野咁
擺喺度當擺設咁囉
我諗真係唔夠力做好多野

勝左多gpio
可以玩好多電子野

多條毛

幾多先叫多？

得1個uart 1個spi 但i2c 又有兩個
Canbus 都冇，做唔到工業野
玩下好啦

raspberry pi嘅原意唔係畀人玩下嘅咩

原來用黎做工業野
咁就算數啦
唔好拎pi做

見過啲機
仲用緊第一代

用黎做iot 裝hassio 將屋企d燈sensor連哂去homekit

玩電子野正路唔係玩MCU咩？

當多部插usb拎電就用到既linux 機
Home assistant 做屋企小型天文台加電器遙控器
Shadow sock

用ocserv 仲好

睇返歷史, 除左真係拎佢黎學野之外,
一般人買佢多數都係為左又慳電, 又可以7x24姐,
如果有NAS ge, 咁就唔使諗佢了, 起個VM就得,
雖則router都可能得, 但又未必可以100% support到。
今日又買多一隻諗住裝volumio玩下

我自己用佢嚟run 個簡單嘅web page monitoring Python script完全無問題

用黎做乜

草莓攞黎學野多

我自己就想有塊接近g4400的sbc

同時間run 個telegram chatbot 再加個website有無得諗?
驚aws太貴

當micro controller
又唔想哂時間改同test用最新pi
所以而家仲係用緊第一代

你可以計吓每個用途買一部raspberry pi貴d，定租aws長線貴d

不過raspberry pi用嚟host web site可能唔夠

而家最平web hosting大概幾錢？

RPi 有個好處，就係部機完全係你嘅，你鐘意點搞都得，如果要喺出面揾返近似嘅hosting, 可能都唔平，不過如果真係做緊要嘢，要24/7 online, hosting嘅代價就唔慳得